---
uuid:             b9836c17-449c-40ff-b262-d7cca87e74ef
layout:           post
title:            动漫：苍穹的法芙娜
slug:             anime-soukyuu-no-fafner
subtitle:         null
date:             '2015-12-21T22:48:05.000Z'
updated:          '2015-12-22T08:22:10.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world

---

老番了，现在看来真是基情四射，不过我不是为了基情来看的，是为了百合，乙姬和小芹，当然她们的戏份少，所以主要还是看剧情。

一股浓浓的 EVA 味道，可是又不一样，神作无疑。

高达看得少，却也听过“高达全靠吼”，这句话真是真理啊。秒速上手，吼上一吼，才能秒掉对方。法芙娜中，Festum 输了，是不是因为他们不会吼？

Festum，外星入侵生物，没有个体，是一个大综合体，没有喜怒哀乐，没有情感，在与人类不断地战斗中，学习到了生命，痛苦……

整个动漫，不断地在强调自己的选择。就算是士兵，就算是 Festum，没有个体的综合体中产生的个体，也有选择的权利，也需要作出选择，是唯命是从，还是听从作为个体的自己的内心呼声，作出个体的判断。战争期间，士兵是否需要有自己的判断？对不同的人，会有不同的答案，无疑，对于长官来说，这是很危险的，这也是军事训练所不会教的。动漫中为什么要这么强调这点？动漫中强调的是和平，而不是战争。主角们在一个大人们为之营造的和平环境中成长，学会了生活，学会了和平，当了解到外部的战争世界，即表明他们已经成为大人，肩负起责任。所以，比起战争，他们更珍惜和平，更喜好和平，他们会以一个和平中的人去思索战争，去战争中作出和平的选择。

一切都是为了打赢战争的教授，被反问，赢得了战争还能留下什么？教授的回答是，只要赢得了战争，之后的事情怎么样都无所谓。

在和平中长大的人，打赢了战争，会给世界留下和平，继续他们之前的生活，和平的生活。

不顾一切的人，打赢了战争，世界尽是废墟，将废墟留给存活的人们，是重建，还是掀起另一场战争？

对这些观点，我觉得值得斟酌。因为他们是动漫的主角，所以他们胜利了，可是如果放到现实中呢？他们还能胜利吗？还是原来的军事观点才能获得胜利？

和平中成长的羊群，能否对抗狮子？

战争与和平，生命与死亡，痛苦与快乐，学到这一切的 Festum 比原初的他们是进化还是退化？EVA 中的人类补完计划，是不是会达到 Festum 中的境界？如果是，岂不是，Festum 是比人类高一级的存在？

如果忘掉了痛苦，快乐，脱离死亡，那么，我还会是我吗？

不知道，但是，人总有很多东西，不希望记住。尤其是失意的人，失败的人，不可能完成理想的人。这些人，活着只是为了活着，当一天的人，便过一天的生活，仅此而已，如果能够忘记生活的痛苦，仅求生活的快乐，正所谓娱乐到死。

忘掉自己的不足，忘掉自己的缺点，忘掉自己的平庸，忘掉自己的肮脏。

汗，跑题跑远了。虽说这是逃避，但是，还有比逃避更容易更快速的方法吗？

相关链接：

* [豆瓣](http://movie.douban.com/subject/1766513/)
